IT 討論區（53）i-vtXX 巴打請勿走J數 x 2

舊post
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(9):
(10):
(11):
(12):
(13):
(14):
(15):
(16):
(17):
(18):
(19):
(20):
(21):
(22):
(23):
(24):
(25):
(26):
(27):
(28):
(29):
(30):
(31):
(32):
(33):
(34):
(35):
(36):
(37):
(38)
(39)
(40)
(41)
(42)
(43)
(44)
(45)
(46)
(47)
(48)
(49)
(50)
(51)
(52)

P仔 頂爛市參考價 ：
乜都唔識 + HD： 16k - 18k
識少少 + HD： 17k-19k
u grad + 白紙： 18k~25k

身為軟體工程師，你應該要盡量寫出無法維護的程式碼，而且絕對不寫測試。

你應該要知道：在績效管理下，你愈是認真負責，愈是做到符合專業倫理的要求，你反而看起來績效愈差。而你大概會有 87% 的比例，會遇到這種績效管理。

舉個例子，假如你是警察，你決定要認真抓小偷，於是上個月在你的管區破獲了五十起竊盜案，這個月因為你的努力，破獲的案件增長到一百件 — 這代表什麼呢？這代表看起來你的管區治安變差了，而你應該要為治安變差負責，你才是應該被檢討的對象。於是你知道，警察好像應該要想辦法破案，但實際上，你的績效並不是來自破案，而是吃案。

如果你花了半年時間，抽絲剝繭理清了複雜的商業邏輯，建立了清爽明確的抽象層，並且預先額外設想了其他的使用情境，最後開發了一套易於擴充的軟體架構，讓一個大學剛畢業的新人，都可以在你的架構上不到一個星期就可以開發出新功能。這代表什麼呢？這代表你的績效很差 — 你的管理者只會看到，你花了半年才做了一件事清，一個新人剛來，卻只需要花上一個星期就可以完成一件事，那還要你來做什麼呢？

至於可以輕鬆開發出新功能的新人，他會怎麼看呢？可以這麼快開發出新功能，當然是因為他自己的功能啊！跟你有什麼關係呢？真的要了解你到底做了什麼，其實只有一個辦法，就是要閱讀你的程式碼，但，放心好了，不會有人會去讀的。

你要做的事情就是：管理者設定了什麼績效，你就想辦法達成什麼績效。如果管理者設定的指標是你修好了多少 bug，那麼你就要想辦法一開始就在你的程式中製造許多 bug，免得日後需要修 bug 的時候沒有 bug 可以修。如果管理者的目標是加速開發，你就應該要不計後果加速開發新功能，明知道是加速邁向毀滅，你也要加速開發。

事實上，身為軟體工程師，你也根本不用考慮後續維護的問題。如果你在一家公司寫了一大堆完全不考慮耦合關係、程式邏輯糾纏不清、命名混亂、使用大量 anti-pattern、到處都是怪氣味、效能極差而且宛若天書的程式碼，而你開始為了繼續維護這樣的技術負債感到痛苦的時候，其實只代表一件事情：你已經在這家公司獃得太久，而且還沒有升上去當主管。

這個時候你就會知道加速開發的好。你完成了這麼多項功能，於是在你想要換工作得時候，你可以寫出洋洋灑灑的履歷表 — 反之，你會把你寫了幾條單元測試、達成多高的覆蓋率這種數字放進履歷表裡頭嗎？把力氣放在測試這種無助於發展事業的事情上，完全就是在浪費你的時間。

你也同時應該感謝 — 不曉得是誰想出來軟體產業園區這種德政，原本製造業的產業園區是讓上中下游供應鏈可以集中在一起，降低運輸成本，但軟體這一行又沒有供應鏈這種事情，成立園區只是讓相互競爭的軟體公司其中在一起，唯一降低的就是人員流動的成本，換工作都不用搬家。多好啊你看。

如果你有機會高升，開始擔任主管（你績效這麼好，怎麼可以不選你當主管呢？），你就會知道，當初寫下的那些無法維護的 legacy code，其實更有助於你擔任主管的管理工作。

擔任主管最重要的工作，不是別的，就是一邊把持住自己的位子一邊想辦法繼續往上爬，所以主管絕對不可以讓部屬表現得比自己更優秀，而你當初寫的程式碼，就是部屬事業道路上最好的絆腳石。你除了可以一邊抱怨為什麼新功能開發愈來愈慢，一邊說嘴當年你只花了多短的時間就寫了多少程式碼，果然只有你有資格擔任大家的主管。

而到了這個時候，你還會發現，程式碼到底是什麼品質，已經跟你的績效無關了。怎樣盡可能的接觸老闆，參與更多會議，讓老闆三不五時看到你，才是你現在的績效。

當然，總有一天技術負債會大到你的部門什麼東西都做不出來，你的公司什麼服務都拿不出來賣，但是這一點都不會影響你找新工作，你瞧，現在，你的履歷表上面，可寫著你當過主管呢！拿著這份履歷表，你更有機會去別的地方，空降擔任更高階的主管。

技術負債從來就不是什麼問題。誰說你製造了技術負債之後，你就得要自己還債？怎樣欠債不還，才是工程師最偉大的藝術。

在你的人生中，你不需要要為其他人而活，也不是為了程式碼這種死物而活，你真正應該要負責的對象只有你自己；而你知道人是經濟而自私的動物，既然你的本性就是貪婪，你就應該成就貪婪。管理者想要這種工程師文化，你就提供這種工程師文化。

你要捨棄專業才能成就事業，你應該要把握當下的績效，而不要為了可能不存在的悲劇結果恓恓惶惶，你每天都應該充滿正能量，還有什麼可以比利己主義帶來更多正能量？凱因斯不就曾經說過：「In the long run, we are all dead」？

身為軟體工程師，你應該放心大膽地創造技術負債。這麼做唯一的風險，就只有在你換工作的時候，也會接手一大筆前人留下來的技術負債。不過，這種事情反正也早就已經發生了。

I巴又唔開post

終於有po

要搵張學友出黎同I巴講兩句

我係隔離po同佢地討論緊it
今次唔計 我幫各位大哥含撚ok?

今次我唔著
唔知你地留左1001
今朝未訓醒踩中左

提左你十幾次

你見我認真討論
就知我引人入it正途非膠答
今次唔計ok?

你可以開左po再繼續係個到討論

sor,有咩開聲要做
我做到即做

ok大哥

好撚神奇
之前build唔到，今日再開個project又build到 missing乜鬼個d error冇晒

幫我含

我帶旺你

儲埋先 宜家趕著覆po

又binc

係咪今日有拜神？
以前做intern 呀頭成日問今日有冇拜神

冇wor清
vs c++ include basic個d野終於冇missing到！！我每次走都係sleep部機，vs真係神奇！！

有冇support參考價

清左cache

FG 17K

degree fg?

support洗鬼degree

有冇人用過visual studio code? 好用?

Vscode好用

我琴日寫完個method call唔到, 要restart個VS先 . 到佢出黎

Lm

上手喺vs將debug個組態管理員度set左做release
唔撚知一f5就行哂
仲諗緊點解debug唔到，禁左好多次

慘得過我 條友淨係copy左release版既dll 我要最後拎dependency walker先發現crash係因為load唔到_____d.dll

Macroview 係咪做嘢好chur
日日OT ?

C#黎講識linq係咪夠搵30k

又到辭職潮 成堆agent 又打電話又whapapp 係都要講電話討論jd 唔肯sd黎睇下岩唔岩先

啲 agent 真係 on9
乜都唔肯 send 以為有寶

真係好想知D公司平時開幾多比人

大公司/大專大學院校只要degree

今年經濟差，IT 狗啲人工估值會跌幾多

裁員咪轉工囉，又未到沙士咁差 (遲啲就唔知)

岩岩有offer
諗緊去唔去好

多20%

不了 起碼60%

十卜狗都可以咁誇張?

11k>>>17k

如果FG 想做Programmer / IT Support
入大公司好定細公司好
正常搵 IT Job 要搵幾耐

好想快D搵到工

經濟差炒人玩自動化
預升15%

一定要it公司
唔係出黎會變廢人

我想揾份好d

而家仲有FG

咁大把人上年FG
都可能到而家未搵到工

都搵份 On job training 肯教人IT公司

又係咁，有agent閪approach, 俾完jd話要見面先，我話不了 晒大家時間，佢就燥燥地

你唔識it, 冇個行domain, 你又唔係間公司d人，憑咩in我

我即刻問返佢識唔識jd堆tech, 已被藍剔

好想快d俾人炒

識唔識template

唔理我 想貼job ads 不過算了

睇你寫咩啦 c++做finance野點只25k

你問我答

我見到既銀行多數用java同oracle野

巴打有好路數？

Finance得銀行咩...

finance呢行唔只得銀行

識唔識c++ static polymorphism

讀書有學過，返工冇用過

咁幫唔到你住...

不過屌屎忽
我呢份乜lan都有，因為好多前人野
c# java c++都唔覺好難pick晒姐 係要睇佢地用既lib先煩，socket寫到1999

C++ 唔係好興用黎做 low latency 既咩 trading platform 要用, 播片都要用, 我諗game都應該會用到, 唔止25k la 應該

搵到就可能唔止，但數量就真係好少，基本上執屎db上面得1成係c++ post

係，就算買人地system lib黎用 佢地都係c++多，焗住用

用條鐵 直接去大學搞career talk

睇上面jobad 應該一睇你d public activity 都略知一二...

傾兩句自然知
你想判斷自己勁唔勁既 問下自己做過啲咩 係可以講得出口話比人聽係自己做
如果你講到出黎比自己聽 聽完唔覺柒 咁咪勁囉

咩叫"public activity"?

呀 寫係咁寫 其實香港呢邊大家都無
邊得閒寫野上github
有既咪bonus 無既都唔會減分

This is Hong Kong

Full Stack 好呀，有 React, Vue, Angular 玩

咁先好，學多啲野，exposure大啲

學完記得要求加人工

主動提出通常冇好結果，主客關係要分清楚

差唔多到續約果時
同老細講我今年凍薪,同公司捱世界
獅子山精神,做到第十年果時公司好重用你

大公司做狗要續約㗎咩

你哋唔係玩 appraisal 㗎咩

宜家邊有長約
所謂長約睇你唔順眼cut你走
反正唔洗賠公積金

決定了 放柴田語上github

大佬呀 成個po都知我搵緊幾錢一個月...

50k / week
同踢波一樣計週薪

EUR

連登IT狗月薪排行榜
1. 手一黏便緊(UTC+9 - 50k

我覺得我就比人炒

玩開oi
問我地眼中既基本/簡單野

唔好理50k癲佬,
痴線tech佬一名
你修到佢果個道行要食住抗抑鬱藥打曲

歧視

太離地，冇乜參考價值

主要係因為第一份underpay 一個人做computer vision得21k

5皮一個月,一年600k比到首期

我會話其實trading好多位 因為人員流動率都好高
就算入去做三個月之後唔想做 你都賺左三個月假可以慢慢搵新工

唔駛食住

調轉左 C++係我母語黎 唔係因為做cv所以熟c++...

宜家辛唔辛苦,要唔要OT?

之後返工用Google copy and paste

其實 Programmer 係咪有手有腳就做得？
係咪呀婆師奶都做得 ？？

果條tech友癲嫁痴線嫁
呀婆師奶打個半折 25k啦

Jobsdb 好多Post 都請 Programmer
不過 Programmer 點解咁缺人

呀婆師奶應該值HKTV 22K 價

你錯

禁下電腦,drag and drop 就2皮太多啦
出面請緊15k寫類似wtapps FOR 公司內部staff用

唔夠30k嘅時候有90%思考能力allocate 俾點搵夠30k

用slack咪得

有vendor幫政府寫緊 "Whatsapp政府版"

Fat fat project

個500萬八段錦APP整成點

識插三色線可以做IT

全民撈IT

咁大鑊

賣衫既IT爆煲

唔知未來 Programmer 會唔會爆煲
分分鐘可能師奶阿叔呀婆都走嚟做programmer

已經爆左啦
乜都唔識 想試下轉行做it

遲下會唔會六七十歲阿叔阿婆退体走去做 IT

係退休

唔是

想請教下 C++要熟練到甚麼程度先可以做到junior post (想做finance 個邊)
有無一個小小 checklist 可以做個比較 麻煩唒

你意思係 做野時會用好多 algo？ 所以algo得 熟隻language 只係時間問題，所以照請？ 同埋多口問句， 巴打係咪外資公司？

問到咁複雜都出到4個offer，睇黎都幾多尖子報你果間

其實...好基本...

我估應該都30k up如果FG 個要求高都好正常

我打錯左字 係language唔係太好

巴打係咪熟讀唒Scott Meyers d書？

無睇過
好似有本放書架裝飾

可唔可以分享少少點樣C++去到比人請既程度？ 係咪要做好多side project??定參加coding contest??

唔敢講點樣去到比人請既程度 無見識過其他公司

我自己熟c++ 係因為
一黎我比賽用c++
比賽既特點係你會想寫簡煉既code 因爲易記易打 慣左亦都易讀
所以好多pointer operation同semantics會熟
二黎我其中一個研究方向係programming language
成日會諗c++語法上有咩好同唔好
三黎我試過自己寫win32既oop wrapper
用左好多奇怪skill去optimize runtime

我諗 主要係要你唔止將語言當做用到就算既工具 仲要去諗呢件工具襯唔襯手
諗理想中最襯手既工具應該要係點 而唔係由眾多工具中將就一件子似最襯手

我會向呢個方向學習 多謝巴打

其實FG係咪一定要做vendor練功先

功周圍幾時都有得練 返工請以人工為目標
唔好諗學野 有心學幾時都學得 放工玩自己project囉
放工攰唔想玩？ 無熱誠就唔需要學

講咁多 想強調既係 唔好做爛巿去垃圾start up丫唔該

成日都聽有人吹話去咩startup / vendor 學野先
我心諗：屌, 人生唔係要享受架咩

想問下巴打係咪用MacBook Pro做自己project同比賽？
爭扎緊買唔買好 因為好貴

FG 白紙想做 Programmer (為人工)
入大公司定係細公司好 ???
有咩公司可以推介
interview 可以有咩準備 ？
有冇人講下？

我而家咁啱係用緊MacBook 但係毫無必要性
XP Pentium4咪都係照樣咁用

睇黎 IT 比起 IT Support and data center
Programmer 比較吃香D
仲要有手有腳識呼吸就可以做P仔

為人工你咪睇具體offer囉 做咩要分大公司細公司

Network engineer最吃香
你考左個試 咩都唔做淨係掛人頭都可以五萬

Network Engineer 係咪需要CCNA Cert???

要又點 掛人頭唔駛做野收錢喎

UTC 巴點睇 GO

唔係 你比人洗左腦
做inhouse / vendor最終都係做保安
為何不揀比較舒適inhouse

你有料喳

鬼叫你亂讀書

頂電子狗 走入來it爭飯飯

玩乜project 先
唔同field 都有唔同需求架喎

放工玩open source
學習零documentation 去get 成個project structure

到底T巴同P巴去咗邊

雞巴呢

得返你

聽到有人呼喚我

政府請大灣區WeChat專頁小編 月薪$78,350向內地推廣香港

it9有優勢 可申請

申請人除了需要在傳媒及傳訊相關行業有至少10年工作經驗外，具備與內地傳媒行業相關的管理工作經驗更佳。工作範疇除了管理專頁外，亦要就大灣區建設進行研究並適時報道。

你真係痴線tech佬

其實已經內定左
跟果個人條件去寫JD

it9 淨係識上大灣區call g 笑左

有冇人想過埋年轉工？
2年經22.5k
下份想叫29k唔知得唔得

叫囉 叫下又唔會死 話唔定得呢

咁 interview 可以有咩準備

睇公司網睇下人地做咩
然後prep返相關既tech knowledge同domain knowledge

Google 幫到你

手巴好型
我偶像

為人工唔洗睇大細公司啦
interview唔洗準備
識反包皮就請

死開啦你 同我爭
我偶像

決定潛返十個po

我認我係垃圾
幾年前乜都唔識由做倉務文員讀完個OU CS degree入行

講真人工呢d好講彩數，咁岩撞中間公司要你個skill又比得起錢就ok

你唔入行
會變倉務經理
假假地manager

依家第日都係經理
保安經理

我只係文書抄貼員

但你人工高

電子狗。貨倉佬都入IT
證明it狗識反包皮就入得

諗緊轉工，但唔知做咩好...
mobile, web, backend 樣樣識啲，
但都唔知專攻邊一方面有前途啲.....
想搵多啲呀....

倉務經理低人工過我宜家

入行果下真係乜柒都唔識
仲要失業果時成日比agent呃去見工幫佢刷kpi
真正有轉機係係舊公司自學寫app後上架
之後就掉返轉agent求我轉工了

做倉都叫有D肌肉溝到囡
做IT狗後變哂肥肉冇囡

有咩都唔好搵Agent
會係咁煩你
仲要係依家一上Jobsdb 大把 Agent狗

我覺得易
半工讀GPA都有3.4
但身邊有唔少同學讀讀下quit

好同意
成日射垃圾job

Agent講到價錢有幾好
其實壓你價
交人頭
仲要比錢佢賺

上到去就好多理由話高人工果份job冇左

做cv trading呢

倒貼15k

巴打你而家果間係佢搵到你定你搵到佢？

人工

各位大佬，想問下以ERP consultant黎計, Microsoft Dynamics AX 同 Kingdee 邊個前景會好d

你咁問即係問中美貿易戰邊個贏

J2EE

騰訊啲 server 都係用梗 Windows，你話呢

華為用iphone

幾多歲開始讀?
本身咩學歷?

有心未怕遲

25歲讀
得中五

咁ching你幾上進

IVE HD得GPA 2.X
升 OU Degree 好定 Top up degree好??

以前做過下超市PT
啲店長都係得14K

唔通做死一世倉咩

少時不讀書
長大做運輸

咩top up先

今日唔做野啦

有冇邊題leetcode 好玩？

會考得7分
係，我認

冇cs degree好似仲慘過open U

所以去OU半工讀左個CS degree

儲左2年錢就開始讀
果時節衣縮食
人工得9000
家用3000
讀書3000
洗用2500

話說琴晚我響屋企附近見到架貨車
上面寫住maxxxwaxx
係咪就係置頂果間vendor

YES 一日幾個電話煩到

我HEA左幾年都唔知條路點行

保守估計小弟仲要打坐多 25 日先可以儲夠輪迴點投胎去矽谷做二世祖

帶我

到時 IFC 天台見

攞返個degree先

讀degree黎拓咩 我無degree or HD 一樣照入行

讀degree黎拓咩 我ug走左年半堂 一樣照入行

讀左易揾工好多

想要沙紙定知識

咁hku MSc

linkedin都唔係好得去邊
所有agent電話我落哂blacklist 直接cut線響都唔響
煩撚到阻住我做嘢

比10皮讀,換多2,3k起薪機會,唔值

agent真係好撚煩

Agent 為人頭交數
介紹伏到hihi工
然後 Jobsdb佔咗一大版又係Agent

今日成功執屎，係開心既
各位巴打，今晚call g我既！

今晚諗住買iPad pro 多謝巴打

come call g tgt?

Where

YL

元朗無Apple store

有冇人知iPad 寫javascript有咩app好用

你比5皮我,我答你

finance界巴打 點睇德銀code9
想試下 但job ad都要好senior

睇人工好過啦，幾近我 去見工都方便

Financial 黎講麥格理好唔好做？ 另外仲有間vendor 叫fidessa ，有冇Ching 做過可以分享下

Agent工：
5日半工
低於市價
蚊型公司
隻百閪之大成

皮皮皮皮皮

做爛市

最後reject左個agent
先同你講學到野有前途
再講就不斷踩你話冇經驗等
態度閪到一個點

"你x年經驗，比到x人工你已經好多架啦"

5天半仲要低過宜家
真係屌左出聲

所以我寧願自己搵工好過

好pk

My only value is to help my boss to merge colleague’s code using Git and give back the non-git version to her

唔知留唔留好 如果下一份加既幅度同升左一樣甚至更多 咁緊係走 同埋都想換下環境試下新野

但有offer未？試下apply先lo

英文啫

打緊啤牌 你問我唔得閒答

Sportshouse Limited 運動家
Technical Support

Broadway Photo Supply Ltd
IT Operation Support

呢兩個點睇 ？？？
或者有冇人做過 ？？

輸身家 你問我答

好唔好做亦係一個問題

人行又放水
下年FG價最少炒到上28k

人行？？

f**k you
you sh*t
u is IT dog

人萌銀行

人行=人民銀行
咁人民銀行嘅英文係咩呀

唔係咁吹法點水到班FG去做16K 5.5day嘅閪工

FG 價 = HSI

Rénmín (RM)

IT狗係asset, ok?

公司資產 = 負債 + 股東權益
IT狗=負債
公司資產 - 股東權益 = IT狗
結論: IT狗不能賺錢的物體

等緊農曆新年轉工

等到新年應該冇曬位

唔係農曆新年之後啲人先開始走咩

但係大把人爭位

但做上市/跨國公司必備

輸撚晒副身家喇

IT 狗係公司資產定負債要睇點用

[Case 1]
大公司請一大堆 IT 狗 main 舊 system，交俾吹水佬管。

IT 狗 cost > 生產力

IT 狗 = 負債

[Case 2]
Vendor 公司請一大堆 IT 狗，然後搵吹水佬鳩接 project 塞俾班狗日日 OT。

IT 狗 cost < 可產生盈利

IT 狗 = 正現金流

[Case 3]
低價請班 IT 狗返嚟，高價賣俾大公司 main 爛 code。

IT 狗賣出價 > 買入價

IT 狗 = 資本增值

香港全部都係
[Case 4]
大公司請吹水佬接project / 度自己product
低價請班 IT 狗返嚟，set個chur deadline
有問題或未整好就叫班狗日日 OT
做完過晒UAT就炒晒班狗
IT 狗 = 超低息loan

Case 4
請一大班IT9番來測試新抗抑鬱藥,買重保險
瓜左保險賠
保險賠一大筆 = 幫公司增值

[附昔日工作照] 本身打算係深圳做牛郎,最後去到變左做鴨....

準備轉行

最好就OU啦

2.x
唔讀書,哂錢讀

邊個學費平去邊到，反正都係雞degree

Hong Kong No IT
我要 copy and paste programmer

* 我要做copy and paste programmer

真
講得2.X即係得2點幾，其實係好唔掂

仲有一個月遞信

你唔係有樂天offer咩？

4月先開波呀
諗住煲吓oracle db啲嘢先過去

之前有個startup offer 但係唔想十幾人屈係個唔夠300尺既房到所以冇要到 而家qa,ba,project executive 都有搵下 睇下有冇得in

好撚毒

拉番條I大CURVE
有SECOND-UP HON

點解唔等多半年升職？
一來有內部升職cv會靚d
二來base salary高d可以再嗌高d

但係唔好諗住易讀
見過有人take左一科連續讀十年都fail
database果科又係死左好多人
有人卡關卡係呢科畢唔到業
有2科鬼門年年4成人fail

Discrete Structure 同 Database

唔知一問，are you applying for a credit role係咩意思？

唉掂都未掂過好撚驚
database啲course又冇take過

去日本工作的機會又黎啦

Project Management 呢科先死得人多

剩係請FG

人行全面降低代碼標準1%,預料可釋放500萬億技術負債，加速系統開發。

mercari yahoo hitachi都請

呢科好易 背背下會明

對理科撚嚟講最易唔係D商科野咩

果時讀書D商科野訓住過，炒親都係D理科

有料FG 上年應該有20k above

OU已經好易讀
咁都讀唔掂都係算吧啦

好多連登仔力捧 programmer

HACTL IT Graduate Trainee
機場 IT 工係咪九成都伏 ??

On Job Training
咁都叫福利

五天Day 都係福利

因為好多人份工短期內都唔會有 20K
咁做 IT 狗係一條出路既

唔一定冇
但一定係極少數
學歷有價值，尤其香港IT

只要你有IT學歷
乜都唔識都唔緊要
有學歷價值就可以 20K

IT

其實係有問題
不過This is Hong Kong

Hong Kong No IT
只要你有學歷
阿豬阿狗乜都唔識都照請

有人讀social science
都走嚟做IT

同工程差唔多， 爆咗個市

寫得好就高價錢
唔識寫垃圾Code 就低價錢

寫得好到三至五年後會好大分別
冇必要計較junior 位/點入行
佢入到行又冇被淘汰係能力

我都收到，打算去in

好正，日日剪下貼就收工

大有人在

人人做 P仔 16 - 20K 唔係夢

copy and paste 又一日

其實都幾悶
日日返工等收工

IT 有邊D 唔悶

我寧願悶
我個到唔悶既話 即係有野爆炸

坐係度又做唔到自己野

同佢講做完，佢就叫我做新野

乜事

果個唔係我來

我浄係識all in 5% 息附近但只係幾蚊既股
最近入緊808

原來講緊 cube to square 睇咗一陣

想下年報，準備Problem solving

呢d fg會請你
你一定參加過唔少programming比賽仲要拎到獎先得

我下年 2 yrs XP at Ching

報過intern唔收我 嬲 以後唔做google

(正股黎講) 2382, 700最近真係累死唔少人
不過又吹佢地唔帳, 近10年好多10倍股都係中資 (好多生物製藥比人炒起)
比人覺得最易炒得起既內銀反而唔起

其實近10年好多10倍股都係中資股, 攪到我成日覺得港股都係老千局多

IT PO傾股
嚇走哂D人

I巴唔找J數搞到個topic都嚇親人唔敢入黎傾IT

呢度有冇巴打到依家仲未搵到工 ?
你地每星期 Send 幾多份CV 同 Cover Letter ?

係, 你估度度都好似hktv咁出22k請fg咩

你想唔想做唧
我係啱心水先俾CV

吓, 2019年28k 起薪喎
仲22k starting,咩舊數據來

Is

上年TOP幾% 30k
今年大眾化28k

做幾年既新入行

唔明

好想快D 有40K

40K JPY

不了不了

香港vendor唔會做呢d賺唔到錢既工作, 而且多數唔係響project scope

係

vendor先會做 如果唔係過唔到個客個AUDIT

真，最緊要肯學

香港50k 有bonus
新加坡30k 冇bonus
大家點揀

一般唔會低咁多
只會低少少

新加坡係做institute唔係industry

移民=幾錢都走
唔移民=賺夠先移民

唔太想移住 香港仲有我關注既人同事

咁賺50K

講真你唔係當地人好難融入人地生活
同埋新加坡有大量印度it佬針對外來華人

多人轉IT，更多人頂唔順由IT轉走

一個有HD 的 FG 如果做 IT Support 係咪同打雜冇乜分別？？
IT Support 人工起價幾多先正常 ？

JP 係咩

想請問各位師兄 如果有4至5 間有大有細嘅公司嘅intern經驗( part time + summer) FG應該叫幾多錢？因為唔係幾知行情 想請教下

28k

請問打code個啲呢？
因為我之前做個啲都係打開code 都係software engineering intern, developer intern 呢啲title 但因為都係拎緊幾百蚊一日嘅intern價 所以咩都唔知

禁其實我寫高啲 啲閪hr係咪都會壓價 因為我驚我寫得高跟住佢連show都唔show我

如果佢個名係真又返過4-5份intern，你咁樣同迫死啲非三大/ivy/hd仔無分別

computer science唔似啲吹水BBA，好少人咁勤力返intern，真係有retain到嘢嘅開哩個價完全做爛市。

HKU CS median around 20K，UST CS做過3份full time intern嘅5%都無，睇數據做人的話嗌20K up完全唔過份。

BTW報大公司、由佢跟自己個既定嘅salary range開價咪算。

資料咁少好難估價
至少講下你成績, 能力, 想做邊範, 同經驗

Expected salary特登寫低完全就係無自信嘅表現，同話畀人知自己都覺得自己唔掂無分別，何解要咁做

當然你真係覺得自己無料嘅就另計，雖然我都係覺得自揭底牌好戇鳩

認同，所以我都加咗句"真係有retain到嘢嘅"，學到嘢、show到出嚟，問你唔會口mak mak無嘢講嘅其實叫高啲都無嘢好驚。

嘩 做乜叫人開14～16K，真係做爛市喎

畀啲data做參考
HKU CS FG median 2017我記得好似係19K
而UST係18K, polyu係17K

坦白講
依家啲大公司 pay scale 唔岩 IT 狗
以前互聯網無咁發達
資訊無咁流通
你擁有知識就值錢
咁做得多年就應該知多啲野既

依家資訊咁發達
知識Google就有
值錢在於分析同點樣 apply 啲 technology
而呢方面既 mind set
唔係話做左幾多年就有
好睇個人修為

連登仔IVE仔 GPA 2.X

多謝樓上名位師兄嘅意見
我都係諗緊入唔到大公司 要自己開價嘅時候大約開幾多先safe 自覺自己仲好廢 啲mentor識嘅野係自己幾百倍 感覺幾有壓力

Btw覆返樓上位師兄 今年仲係year 3 gpa唔高 剩係近3 intern做過嘅都係java php js(react) 返過某交通公司summer 一間細vendor公司pt半年 同某香港幾百人嘅startup summer+pt半年 黎緊轉間英資公司
轉黎轉去都係因為想見識下唔同公司嘅工作同睇下可唔可以係唔同mentor到偷下師(最後剩係偷左啲皮毛

唔明你想講咩

ive hd support 位正常價係幾多

12k

做緊finance 你問我答

我只係小薯

講咩ibank
你都係最廢果個部門
ibank亦都唔係靠你賺錢
你記住你係9,為人服務既9

ibank 唔同部門都有IT 嘅
quant trading 係
helpdesk 又係

全部都係狗

hea住做finance

寫幾句python 又一day

Yes
然後就由我去執返靚啲野

yes，住公屋攞綜援又贏

毒撚一自卑如同發窮惡

惡到走埋J數

本身都想架 但驚做完兩年加完人工再嗌高會嗌唔到 話晒呢到學既野同出面都有d唔同 自己平時又少自學

呢樣真，你呢邊唔洗寫曲，係輸蝕d，出面d qa/tester好多都要寫下script

係 就算係寫都係寫下shell script效便自己做野 算唔上係automation automated test又唔使我地寫 做完兩年人工係唔算差 但走唔走得番出去嗌平手/更高係一個問題 出面qa多數係automation 果邊

如果搵ba/project 果邊 人工可能比人壓到更痴線 所以我都唔知而家走定夠兩年先走好

如果想做 IT Support / Helpdesk
要學定咩 IT Skill 先

基本上轉工係咪都係睇工作經驗而唔會再理讀書時候既GPA?

有冇巴打分享下轉工轉埋LANGUAGE既經驗？
望一望jobsdb好多合心水既都係require .NET C#
雖然我HD個陣都係寫C#，但畢業第一份工到而家已經寫左3年JAVA

但人工加得多唔多先

轉lang都有得加咁多
我想轉lang就次次都比人壓價

In人嘅如果係Managerial Grade而又耐冇睇code ，又或冇睇過code，就好易俾人呃到

就呢點而言programming language同literal language 一樣，讀寫好緊要

而家4字頭嘅ITM好多都係technical / software engineering knowledge停留喺最淺層嘅practical level。
莫講話CS 1字頭 Course 嘅algo / data structure，即使係”practical” 啲嘅design pattern / coding practice / project management 都唔掂，淨識捽期

個社會無左我地PM根本run唔到，靠香港班垃X圾嘅低級P/AP/SA香港根本無出路

話緊你地呀班毒j呀 日日寫爛曲

我想管大型project，最好團隊有20人以上，甘方便我調配人手。

係咪i巴走過去做假膠引戰呀

P仔屌PM我見過亦做過
PM屌返轉頭真係未見過

跪玻璃位夠膽擺款 ？

鄉土D人怪怪地，假膠又唔識分

電子9爭飯食

條友好明顯假膠，竟然有咁多真心回

條友應該係打曲佬
工作壓力太大幻想屌人果個係自己

鄉土啲人真心架
佢地唔係假膠黎
鄉土根本係香港社會縮影
成堆中產有錢人

.net c#先多人用

java 12k
c# 20k

C++呢咁

8k

半週薪

計日薪 好似地盤咁
有番工有錢出糧

日薪8K

Wifi
Keyboard
Mouse
Router

換水
叫外賣
訂文具

如果你FG真係乜都唔識的話
正常有手有腳都請
當然你最好搵 Welcome Fresh Grad
但係開價人工唔好期望

有寫爛曲 lifecycle

笑死 撚有life cycle可言
一張飛未完就三四張飛加入黎

去開個Ac 吹奏php 有冇得諗

快

去開個Ac吹奏IT 40k 有冇得諗

IT狗得30k或以下 同埋50k或以上 並無40k呢個級別

老細：下個月開始比30k你

一齊吹

HK No IT
鬼有 Life Cycle
個個為人工，鬼有 Product Lifecycle

我幫你吹?

又係度唱淡it

唯有係咁
因為冇得幫你吹

老老實實 香港有冇福利好既大公司係寫c#?

M$?

香港有冇邊幾個係做ai, machine learning, big data

用得c#都係貪平

M$

我舊公司

你講吹水定apply定R&D 既公司

Apply同r&d呢

我舊公司
老闆負責apply同駛錢
IT狗負責R&D(不享受駛錢成果

我公司好似有玩

咩叫R&D

原來係咁

有冇人成功靠打坐刷 leetsit 過到矽谷，我要成為第一位

有份工要一兩年工作經驗
(例如 IT Support / Programmer0)
如果沒有工作經驗
得個學歷
係咪都照send cv好啲？

yes 識反包皮就得

何謂識得反包皮 ？

有手

痴撚線
明明冇Apply過 Manpower
點會知道我電話號碼同埋打電話過嚟

Cold call

同其他agent買
我試過chok過個agent
份cv同第二間agent買
賣cv agent:cogs

認真...今年香港幾時搞個 IT 資訊科技招聘日
好想快D搵到工

搵呢度d ching會唔會搵工易d?

之前公司話請
請撚左成年都未有人留低過proba

我推左個offer依家有少少後悔
不過應該好快有下一個offer

12k就轉行啦屌
樓下餐廳做侍應包食慳車錢仲舒服

最重要唔係IT Skill係做人Skill
好多時你要安慰班西人
想上位英文普通話好又有說話技巧就得

要有J唔講

可以反其他人

駁唔到

I巴唔好咁敏感啦

今日勁多陌生電話打黎

家陣用Jobsdb 搵IT JOB
都有困難
全部都係Agent狗同人事顧問公司
D agent狗為咗交數係咁打電話

應該是Agent 狗啦

點解個個都收到電話，我己經將返cv較public都冇人打黎，係咪份cv太曳

對班學生黎講quit 係好選擇
無謂入行害人

係囉 有bba唔讀就去讀垃圾fintech

岩岩quit左伏工，再轉到份工 大家會死頂做一年定捱埋農曆新年走定即走？
上一份伏工返左一個月，今次呢份返左幾日
唔落cv就有個幾月空窗期

唔係針對
係推廣種姓制度

it黎講都無乜人理, 1個月empty你話未搵到工咪得

話係屋企學打曲

大把it工入完職先知中伏

伏成點

1.Programmer
Salary: 18k +

IT又贏

VS2003系列 VB6
Evaluation license
Java 6
OT 到同事返工
Block 所有外網
你係唯一後生仔
話年年都派不過今年冇 bonus

evalution license

贏咩，support得13K

其實啲agent點解要收收埋埋唔講邊間公司

保持神秘感引你去見，但第二份閪工比你

3年programmer 13k
邊個ching吹到咁大

未過17k先岩

9k都比多 你17k真係好高人工

冇update 3年先冇乜agent搵我

最近寫左隻report server
應該用起碼10年
諗起過多兩年人地就要main我d爛code都興奮
幾個月前寫起個engine
依家叫我睇返都唔明

想問it consultant 點入行 見jobsdb果啲一係高層黎，一係就presales (jos果d)
cs fg，大學玩過data sklearn寫python（做regression，簡單cnn），但真係好辛苦，資質太低，已經唔記得好多，商科人最中意既SAS都玩過下，仲有weka
其他sql啊，java都識既，叻少少就react native，叫寫到隻正常app咁

讀之前覺得自己好有抱負，到宜家真係覺得自己唔係寫code材料 或者有冇咩途徑入security

肯定身有屎

閪工源源不斷

去做保安屌

大陸IT企業開始裁員
更顯本港IT人價值
預期2019 fg 28k 基調不變。

互聯網行業爆破

好彩HK NO IT

樂視 p2p網貸 共享單車
其他仲生存到都大裁員
反而國泰中銀香港日日狂請人

咁都兜到，好野

我好想做國泰呀
但係入職要求咁高
點入呀

潮退先知邊個裸泳
邊間startup玩緊冇用既大數據
邊間startup用react包住一張webform，背後人手用excel批p loan

香港既舊system就不死

依個時間爛code就係你既護城牆
三日唔埋就有bug
得你一個識整
系統好似九龍城寨一樣
重建無兩三年唔洗諗
職位穩如泰山

寫開web app
3成時間用html jquery bootstrap css thymeleaf砌個ui
7成時間寫spring + hibernate
其實spring + hibernate係唔係算係平時大家所講既backend?
黎緊想轉工想純寫backend
唔想再掂frontend

只能算frontend入面既backend
真backend複雜好多

傻閪先用spring
利申 引戰

想知所謂既真backend大概係寫d咩

成個project cut

寫過個image search backend

呀 我明點解我唔想做trading了
因為再咁做落去 當我五年後要講我做過咩個時 我只會講得出五年前做過image search

Leetcode定codewars好？有冇巴打玩開？

Leetcode問三代IT狗

玩開oi

1000蚊/man day

宜家唔會用expected salary
個expected salary取代係寫Man Day
你寫:
Use Cases - 7Days
DB Design - 3Days
CRUD - 5Days

個PM會根據你報Man Days決定你人工

新係新
但打開jobsdb 都好少需要到你所講果d

當年我no pay intern
而家行程係倒貼150/hr

oi

召喚窮三代IT狗

食左SSRI 昏迷不醒

佢起左間屋

係ifc天台起

🏠 ‏‏‎

去左我個台起 不過台主我好大方 比佢起

{1} {2} {3} {4} {5} {6} {7}

痴左線

大家打leet會唔會打medium 同easy?

Github可以free private repo

Really?

M$ 送禮？

咁都搵到，你好勁

Sor, 噚日冇睇 post

我剩係識 leetsit

想打坐積功德，來生投胎美國矽谷成為下一個 Larry Page 可以搵我

why not?

因為唔打leet

IT SDLC Lifecycle
1)打坐
2)寫爛曲
3)食SSRI

下世做SSRI藥廠
賣藥比IT行業有折扣

SSRI 過時啦，梗係出自閉症、ADHD 藥啦，最好就食咗就好少少，唔食就發作嗰啲藥就穩賺

再有人問點樣入門學寫code 既應該send 呢條比佢睇
Why You Should Not Learn To Code

睇過依條柒頭好多片，佢係來生投胎矽谷嘅典範

有冇人玩過一隻game
係寫code去控制啲棋
具體規則係
1. 啲棋行過一格會mark格地係自己顏色
2. 可以打城堡去佔據城堡
3. 城堡會定期生兵
最後霸得最多地個ai就為之贏

跟著係ifc天台起間屋仔
一無藥食果時做下運動

咁就太輕啦，至少要有毒品一半「斷癮症狀」

咁似講梗 A*

唔係講緊ai 講緊隻game exactly係要你寫ai去同人玩
其實呢隻game好似係休閒類比賽黎

咁玩 kaggle 好過啦

reinforcement learning, kaggle 唔係成日有得玩

AI 批loan

但你50k

入得呢行預咗

高人工

50k

BA 得唔得?
Security 細分都有好幾款
你係純粹唔想寫 code 定係點?
CISSP、CISM、CISA 可以睇吓入面要識啲咩再諗 IT Audit?
定係做 Ethical Hacking 之類
定係 Computer forensics
又定係另一款 Infra 嗰 type "IT Infrastructure Security"

有冇 IT 狗 Support 簡單 CV Sample 可以參考 ???

屌你又好似啱

新加坡低過香港

如果無房屋津貼唔出奇

好柒

唔係唔信ai，big data
但係果一億幾千萬隻loan，由其大陸咁賭撚式9批，我唔信佢哋有任何AI成分，求其幾條SQL已經搞撚惦

話說個CFO想親民，咁就有人 add 咗佢入啲 whatsapp 到。而家班 IT 狗嚇到硬直咗。

你名咩事

Vendor Firm 真係有人脈嘅二世祖就開到

對家嘅接口 hea 到

唔開名，但佢有 32 個大 brand 做 reference

配合個post 嘅主題

莫非依度啲巴打有分寫

有份打坐

戇鳩，我打坐都寫得好過佢

San Fran 租貴，人工高實際唔係咁好洗。不過Seattle都唔平，唔明點解Seattle實際高過San Jose（Silicon Valley中心）40%。

點都好過廢港

間嘢原來報紙佬開

喺香港
做報紙佬可以開 IT Firm
做 iBanker 可以開 IT Firm
連街邊賣魚蛋都可以開 IT Firm

唯獨 IT 狗冇人脈開 IT Firm

屌，仆街報紙佬快啲 fix 啦，我個垃圾 react Webform 完唔到場

你開公司啦
員工福利係派SSRI
員工團體活動係打坐

我有個殼，要唔要請你，可以做到蝕更多錢

我比較想知點解有負數

我要ifc天台果間屋
一邊食SSRI
一邊度下ifc有幾高

俄羅斯同波蘭，唔怪之負數

下世投胎要對住個 list 最 top 嗰幾個投

去到孟婆橋飲SSRI湯

想搵份唔洗 OT Hea 嘅 IT狗 Support
好似難過登天
仲要每一間好似好伏
唔通一月份都難搵 Support
要到二月份先易搵 ？

正仆街，仲未覆，死報紙佬逼我開你名

今日病情嚴重左
自言自語

佢老母阻撚住我完場

塞佢食SSRI

正常2月份多人辭職

阻 Vendor 完場 UAT 猶如殺人父母

金金出現了

番緊第二日已經唔想做
都唔知做乜鳩
坐成日係到研究windows server 2003果類舊野

試下食住SSRI打坐

咁都仲唔走？

0經驗 唔係呢科畢業第一次做it
4月去外國做野
係到hea草錢

SSRI ???

去外國都係IT?

開佢名即刻應機

抗抑鬱神藥

未聽過support要ot
me日日準時收工跑住走

食住SSRI藥打曲
無人敢撚你
食完一邊打坐一邊計下ifc高度

本一人 Vendor 又要等報紙佬「大」 vendor 覆

快啲啦

覆機呀徐生

有冇人報青山
呢個po有人做it傻左

你報紙佬開嘅大 vendor 可以慢慢等，我 IT 狗唔撚等得呀屌

有 佢係入面出黎既

咁點，我喺入面有 VIP，可以隨時出入

痴Q左 對同行有危險

remote入去拎SSRI?

git pull 拎

係 做web多

你係點著草離開廢港？

ot再食粒SSRI補充體力

想 OT 都唔得，佢唔覆我，我完唔到張涼茶 form

email寄粒ssri附件比佢

終於覆咗

下次試吓

reply下款寫:

Yours SSRI,
3代it狗

有D 唔明某D公司點解要用垃圾Agent去請人

想 Agent 包裝一吓間公司，易啲請人

寧願自己搵工
都唔好益咗垃圾Agent

香港真係冇乜好工，如果純為人工可以入大 firm hea 吓

Yours SSRI,
Anti-depressant
Depression Limited

會唔會遲下Agent 當道
全部招聘網站都係Agent
伏工源源不絕

可能遲啲小弟間空殼公司都請到人

透過 Agent 把屄口，垃圾 firm 都可以包裝成 Google

最近大把agent冇生意到要上連登揾人

Agent Job Post $20K
最後壓價 $13K

純P仔 冇16/17k 一定唔做

可能好多人知道Agent 伏到hihi
所以索性唔搵Agent狗
搞到佢地Agent狗冇生意

agent:打工唔係淨睇份糧
果度13k好多野學架

真係難聽過粗口

佢 api 有 bug，要等佢 fix，佢覆咗啦

P仔要30-40K 經Agent

搵agent
巴打想去外國咩

想，香港冇前途，main 垃圾

我而家都係搵 startup 做

都可以話係純粹唔想寫code，有諗過it audit，但我見出面前人討論講到人工好低，但起薪點低我都ok，係好奇佢之後升得快唔快 呢個我上網搵唔到，唔熟行情

security個話可能比較傾向cyber Security ，it Infrastructure Security就，唔係太認識 或者會唔會有邊方面既Security 比較吃香，我可以自學下既？

ba都有留意緊，但唔知夠唔夠搶

cyber security 都要識寫 code 㗎喎
IT audit 呢就要等你有工作經驗先高返人工㗎啫

咩依家d公司咁鐘意用大陸it人搞埋香港公司

勁嘅大陸佬一早過撚咗外國或者入咗 BAT，過得嚟廢港。。。

我係腦細嘅話寧願請香港 / 台灣佬

唔係識開個 Acunetix 就做得㗎咩

介紹佢地食SSRI
一邊食SSRI一邊underpaid 打曲

你做 code 狗做得耐自然要食㗎啦，唔洗介紹

人哋做 ibanker trader 都一日一粒保持情緒穩定

其實大陸it好多勁人, 真係勁果班係哂外國+傳統大公司
走黎接香港project果d已經係二線

當年接觸過一個，quality 同香港差唔多，同佢傾偈佢仲笑香港個科學園仲差過深圳嗰個

不過都聽過啲公司廉價 remote 啲大陸仔，通常只係 main 到簡單嘢。

一分錢，一分貨，你當人水魚，你估人哋唔知

ibanker trader trade既係money
it佬trade既係life
以生命換工作

識啫
咁你頹做識吹水都得添

人地咁好心改自己名去提醒你 ，唔好浪費人地一片苦心

巴打玩開backend 定係整app 定其他?
日本韓國馬來西亞都幾易搵到工, 如果你唔介意既話

有冇做it support 巴打覺得同事好煩
屌你excel同word唔識用都走黎問我
我鬼識咩...
仲研究緊sharepoint

都係寫 Web 多，front-end back-end 新嘢舊嘢都識啲咁啦

不過我係 underpaid。

應該唔走住，喺廢港搵間 startup 打坐多兩年先

其實找咗數，我又可以改番名，一舉兩得咪幾好

你地好癲

一聽過外國就濕晒啦
日本programmer post 見到你即刻會過嚟

冇計啦 香港見左4-5間programming工都唔請, 好難搵工
又犯賤想做

即刻開個你問我答，瞬間5個 1001

佢唔識上網查 Excel Word

有冇做開銀行it security嘅巴打
知唔知銀行嘅it compliance and security team有冇伏同埋穩唔穩定

利申：港資行developer 做咗3年好悶想轉做security

同事試過連係excel開條link都要問

巴打你個名

security 咪一樣悶

中左伏工， 依家搵家等過埋年先搵好d
好怕短時間中第三次份工

即走
我都試過連續3份都係伏工
第三份我浪費了4個月時間
結論:
做到伏工最緊要走得快

老人院養老feel 無前景

你應該無落cv??? 見工hr有冇問你咩事

無落cv
hr有問
就話阿公重病
自己又有保健員証書

保健員証書ERB免費架
IT狗後路去老人院派藥

派SSRI藥

今日interview都係個深圳senior落黎見我
不過最on9個hr問我放假去邊
係唔係去黃金
你地it人平時好宅架 有咩興趣

比人笑緊毒

後悔reject個offer
個個hr好好人係咁對住我笑

呢間好似見到佢請人請左成年咁制

Total 3份浪費左幾耐？

HR: 嘻嘻 (死毒撚IT佬)

絕對係leetcode

我都睇過佢好多片⋯

點解 我呢方面一啲認識都冇

啱啱玩咗陣leetcode

睇一亩三分地啦，有哂如何刷題等等既教學

有時係要睇下人地啲offer，睇下人地點做IT，就讓你知道實力的差距

9個月

唔該晒billyhk

cityu cs fg應該開 15定16K好

18K
有同樣情況新同事嚟真係呢個數

勞工處

直接上公司網

勞工處大多10K工
不過睇得中文係得呢個價

傷害十三億人的心

shitty咁柒好驚interview比人串

唔緊要 你一入職
發覺格離ive仔打曲2皮

做落都唔會有人理你讀乜鳩U

勞工處既工好正，send 緊CV 啦

開18k應該比人壓價壓到12k

18k壓到12k
cls....

曲伊貝最少叫20K ，低線壓到18K

今日排梗隊攞 SSRI 俾你食

啲人睇私家幾百蚊盒，我15雞有四盒，仲要新藥

是日做少半日撚狗，感覺良好

其實C#同VB既最大分別係咩
點解VB冇乜公司寫

c# 既 & 既 andalso

除此之外冇咩唔同

點解vb 冇人用： path dependency 路徑依賴，好似qwert keyboard以外既都冇人用一樣

SSRI

你唔覺得 VB 啲 syntax 好撚核突㗎咩？

有冇details啲

寫開咪覺得冇問題
做開java突然要寫vb梗係覺得唔順眼啦

Systems engineer
公司係ACW Distribution 點睇

我用過vb6係xp寫磨砂skin

SUB DIM

好似有限字數定唔知咩嘅傳聞

利申：舊時遠離M$保平安

搞到我要每日食半打SSRI

半打咁少
3代bro打一行曲食一粒

如果係咁一早投咗胎啦，洗鬼等咩

原來我食開嗰隻係 SNRI
有去甲腎上腺素調節劑

適用範圍：廣泛焦慮症,抑鬱症,強迫症,創傷後壓力症,驚恐症,恐懼症

啱各位 IT 狗巴打長食

SSRI勁定SNRI

SNRI 有血清素 + 甲腎上腺素調節劑，新啲

SSRI 得血清素，所以有啲人食咗會比較攰

pritsiq定effexor 頭果隻好似好貴下

我食頭嗰隻，青山門診一舊水可以食足三個月，夠食死你

咁你首抽唔好抽SSR
抽SSRI

聽人講睇私家食藥一個月成千蚊，但有得吹水

不過冇得兩蚊逼豬車

食平藥，坐兩蚊車，打爛code
實儲到好多錢

但我 underpaid，希望之後會好啲，預今年同出年都冇乜運

一上車 比人查飛
出示IT同業證
巴士佬即刻比你過

你試下買1樽SSRI 1樽SNRI
溝埋一齊 如果抽到連續廿粒
代表你來年會抽到SSR工

屌，想逼兩蚊豬車用有相個人八達通先得，白卡好似都唔受理

不過我冇白卡，可以申請不過冇申請，覺得冇乜用。

係咁續兩蚊逼豬車已經夠

而家車費正價一程成 23 蚊，仲要服務勁差又逼，黐撚線

公司想將個ionic 1寫的app migration去react native
budget預幾多好？
除左react native仲有乜得揀？

Google 個fucker 囉，不過未用過，唔知點

名義上mig
實際上rewrite

Xamarin

煤氣公司派西餅比員工
做IT間公司應該
派SSRI比員工 以示鼓勵

依度有冇人熟 Rails?

有冇啲配 React 嘅神器？

答到請你試食 SNRI

利申：新工要我學定 Rails

巴打有得食SNRI
我只係得SSRI

點解冇j佬係咁狙擊三代巴

佢傻咗

希望噚日個涼茶濕鳩 form 過到關

sitd

點會 我係ive仔interview都未俾人串過
你唔串人/吹水，點會俾人串

不過點解會諗住叫15K咁低
你能力唔係咁好？
Ive仔普通都14K

至少都17k啦，當佢壓1k落16k已經係最低要求

我都想知，可能賭J輸左失去理性

下個post名：
IT 討論區（54）i-vtXX.payBill(i-vtXX.J)

負資產呀

ivtXX.JJ--

咪玩野
改番IT主題

唔串人，唔吹水，謙虛，表現到想學野，一定唔會俾人串

話題佢走左咩數??

話說*

唔一定架
回帶:

早前我去一間係尖沙咀,叫”Cyber Universal Company Limited. 新意環球有限公司”見programmer
問起我點解想離開上一間公司
我同佢講因為上一間公司成日開OT,令我好難半工讀到
佢竟然好串咁話:
我地間公司成日都做到8,9點架啦!!好多時星期六、日都要OT返工!!
你想準時放工去讀書?去做保安啦你!!
保安咪準時放工收工後乜都唔洗理囉!!
你走得架啦!!
轉行做保安啦!!
果刻火到拍枱起身走

你地日日開OT=好威同正常?
係你地管理同能力問題吓?
垃圾港資扮大牌!!
見佢地日日登jobsdb,繼續登多幾年jobsdb啦!!

正常標題

企硬，冇30K 走硬

開lo

ok？

走j數果個要開post